<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<languages>
	<language name="English" code="en" />
	<language name="Francais" code="fr" />
	<words>
		<!-- UI -->
		<word id="settings">
			<en>Settings</en>
			<fr>Options</fr>
		</word>
		<word id="MainMenu_Title">
			<en>the three rivers</en>
			<fr>Les trois rivières</fr>
		</word>
		<word id="play">
			<en>play</en>
			<fr>jouer</fr>
		</word>
		<word id="music">
			<en>music</en>
			<fr>musique</fr>
		</word>
		<word id="sound">
			<en>sound</en>
			<fr>son</fr>
		</word>
		<word id="interaction_key">
			<en>E for interaction</en>
			<fr>E pour interagir</fr>
		</word>
		<word id="language">
			<en>language</en>
			<fr>langue</fr>
		</word>

		<!-- Third Game Mine UI -->
		<word id="startThirdGameMine">
			<en>Get all the trucks carrying minerals out before the timer runs out! 
			
			Click on a truck to make it move.</en>
			<fr>Sortez tous les camions transportant des minerais avant la fin du chronomètre ! 
			
			Cliquez sur un camion pour le faire avancer.</fr>
		</word>
		<word id="truck">
			<en>Truck</en>
			<fr>Camion</fr>
		</word>
		<word id="chrono">
			<en>Chrono</en>
			<fr>Chrono</fr>
		</word>
		<word id="win">
			<en>Win</en>
			<fr>Gagné</fr>
		</word>
		<word id="lose">
			<en>Lose</en>
			<fr>Perdu</fr>
		</word>
		
		<!-- Usine Assemblage UI -->
		<word id="completedCircuit">
			<en>Completed circuit</en>
			<fr>Circuit réalisé</fr>
		</word>
		<word id="timeRemaining">
			<en>Time remaining</en>
			<fr>Temps restant</fr>
		</word>
		<word id="completedCircuitLittle">
			<en>completed circuit</en>
			<fr>circuit réalisé</fr>
		</word>
		<word id="poorlyMadeCircuit">
			<en>poorly made circuit</en>
			<fr>circuit mal fait</fr>
		</word>
		<word id="objectiveAchievedIn">
			<en>Objective achieved in</en>
			<fr>Objectif atteint en</fr>
		</word>
		<word id="seconds">
			<en>seconds</en>
			<fr>secondes</fr>
		</word>
		<word id="rules">
			<en>You must complete 10 circuits with the correct components within the time limit.

				Clicked and off we go!!</en>
			<fr>Vous devez completer 10 circuits avec les bons composants dans le temps impartie.

				Clické et c'est partie !!</fr>
		</word>
		<word id="replay">
			<en>Replay</en>
			<fr>Rejouer</fr>
		</word>
		<word id="quit">
			<en>Quit</en>
			<fr>Quitter</fr>
		</word>
		<word id="notifyAcceleration">
			<en>Acceleration</en>
			<fr>Accélération</fr>
		</word>

		<!-- PNJ -->
		<!-- pnj_youngman -->
		<word id="pnj_youngman_0_0">
			<en>Who are you ?</en>
			<fr>Qui es-tu ?</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_0_1">
			<en>You're not welcome here !</en>
			<fr>Tu n'as rien à faire dans notre village !</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_0_2">
			<en>Go away !</en>
			<fr>Va-t'en !</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_0">
			<en>You're not a member of the militia jeep group ?</en>
			<fr>Tu ne fais pas partie du groupe des miliciens en jeep ?</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_1">
			<en>Sorry for my rude welcome…</en>
			<fr>Désolé pour mon accueil brutal…</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_2">
			<en>We're on edge for a few days now.</en>
			<fr>Nous sommes sur les nerfs depuis quelques jours.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_3">
			<en>Since these militia came and cut down trees.</en>
			<fr>Depuis que ces miliciens sont venus et ont abattu des arbres.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_4">
			<en>To dig the ground, in search of precious materials.</en>
			<fr>Pour creuser le sol, à la recherche de matières premières précieuses.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_1_5">
			<en>We're searching for a way to drive them away.</en>
			<fr>Nous cherchons un moyen pour chasser ces miliciens.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_youngman_2_0">
			<en>We're searching for a way to drive them away. Can you help us ?</en>
			<fr>Nous cherchons un moyen pour chasser ces miliciens. Peux-tu nous aider ?</fr>
		</word>
		
		<!-- pnj_ChefMine -->
		<word id="pnj_ChefMine_0_0">
			<en>Welcome to the great Copper Mine, the most valuable resource we extract here.</en>
			<fr>Bienvenue dans la grande Mine de Cuivre, la ressource la plus précieuse que nous extrayons ici.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_0_1">
			<en>Everything you see here works day and night to extract tons of ore.</en>
			<fr>Tout ce que tu vois ici fonctionne jour et nuit pour extraire des tonnes de minerai.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_0_2">
			<en>It’s hard work, but it’s the price you pay to power today’s connected world.</en>
			<fr>C’est un travail acharné, mais c’est le prix à payer pour alimenter le monde connecté d’aujourd’hui.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_1_0">
			<en>Water? Oh yes, we use monstrous quantities of it to cool the machines and wash the ore.</en>
			<fr>L’eau ? Ah oui, nous en utilisons des quantités monstrueuses pour refroidir les machines et laver le minerai.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_1_1">
			<en>The impact on groundwater? Let’s just say the water doesn’t blame us out loud, so it’s all good, right?</en>
			<fr>L’impact sur les nappes phréatiques ? Disons que l’eau ne nous le reproche pas à haute voix, alors tout va bien, non ?</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_1_2">
			<en>Some say we leave behind barren deserts and dead rivers.</en>
			<fr>Certains disent que nous laissons derrière nous des déserts stériles et des rivières mortes.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_1_3">
			<en>But I don't believe them and neither do you?</en>
			<fr>Mais je ne les crois pas et toi non plus pas vrai ? </fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_2_0">
			<en>Do you want work? We always need extra hands to dig deeper.</en>
			<fr>Tu veux du travail ? Nous avons toujours besoin de mains supplémentaires pour creuser plus profondément.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_2_1">
			<en>So, are you willing to get your hands dirty for a little money and a lot of dust?</en>
			<fr>Alors, tu es prêt à te salir les mains pour un peu d’argent et beaucoup de poussière ? </fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_3_0">
			<en></en>
			<fr></fr>
		</word>

		<!-- pnj_ChefMine_end -->
		<word id="pnj_ChefMine_end_0_0">
			<en>Good job, you've done well today.</en>
			<fr>Bon travail, tu as bien travaillé aujourd'hui.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_end_0_1">
			<en>You can go and rest, don't forget to come back sometimes.</en>
			<fr>Tu peux aller te reposer, n'oublie pas de revenir un de ces quatres.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_ChefMine_end_1_0">
			<en>You can go and rest, don't forget to come back sometimes.</en>
			<fr>Tu peux aller te reposer, n'oublie pas de revenir un de ces quatres.</fr>
		</word>

		<!-- pnj_ChefMine_boucle -->
		<word id="pnj_ChefMine_boucle_0_0">
			<en>You worked well today, go and rest.</en>
			<fr>Tu as bien travaillé aujourd'hui, pars te reposer. </fr>
		</word>

		<!-- pnj_mineurpelle1 -->
		<word id="pnj_mineurpelle1_0_0">
			<en>Lithium doesn't extract itself. Each battery demands sacrifices.</en>
			<fr>Le lithium ne s’extrait pas tout seul. Chaque batterie demande des sacrifices.</fr>
		</word>
		<word id="pnj_mineurpelle1_0_1">
			<en>The earth here contains precious metals. Your talking time costs me too much!</en>
			<fr>La terre ici contient des métaux précieux. Ton temps de parole</fr>
		</word>

		<!-- pnj_mineurpioche1 -->
		<word id="pnj_mineurpioche1_0_0">
			<en>Each minute here is more rare metals for your phones. Don't slow me down.</en>
			<fr>Chaque minute ici, c'est plus de métaux rares pour vos téléphones. Ne me ralentis pas.</fr>
		</word>

		<!-- pnj_mineurpioche2 -->
		<word id="pnj_mineurpioche2_0_0">
			<en>I don't have time, I have to extract tons of copper for your printed circuits.</en>
			<fr>Je n'ai pas le temps, je dois extraire des tonnes de cuivre pour vos circuits imprimés.</fr>
		</word>

	</words>
</languages>
